<h1>Вело-ПВД Волоколамск - Чисмена 58,6 км (13.06.2016)</h1>

<p><em>Отличный маршрут выходного дня по живописным местам запада Подмосковья. Гармоничное сочетание асфальта и грунтовых дорог. Минимум трафика автотранспорта. Маршрут: ЖД ст. Волоколамск - Жданово - Волоколамск- Ченцы - Авдотьино - Строково - Буйгород - Чеклево - Никольское - Большое Петровское - Темниково - Аннино - Чеблоково - Литвиново - Чисмена</em></p>

<p>В начале этого лета &nbsp;я решил посетить западную часть Подмосковья, а именно Волоколамск и его окрестности. Поехали вдвоем с Никитой. Стартовали от станции Рижская, где столкнулись с последствиями программы московского правительства по уничтожению маленьких магазинчиков и палаток в центре города - перекус пришлось отложить до Волоколамска, так как пристанционных магазинчиков у платформы не оказалось.</p>

<p>До Волоколамска доехали на электричке без приключений, употребив по дороге фляжку домашнего вина.</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_01.jpg" /></p>

<h2>ЖД станция Волоколамск</h2>

<p>Сам город Волоколамск (он же Волок Ламский) находится от ЖД станции в некотором отдалении (5 км). Недалеко от платформы мы увидели магазин разливного пива, куда конечно же заглянули. Затарившись двумя баклашками Жигулевского и перекусив пирожками местного производства, мы покатили в Волоколамск.</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_02.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Баня,недалеко от ЖД станции Волоколамск.</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_03.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Дорожное покрытие порадовало своим качеством, особенно низким трафиком. Не зря платим налоги :-)</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_23.jpg?0.350826258379133" style="height:600px; width:800px" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<h2>&nbsp;</h2>

<h2>Волоколамск</h2>

<p>Несколько слов о Волоколамске - некогда оживленного торгового города, находящесмся на волоке между реками Лама и Волошней.</p>

<p>&quot;Волок Ламский стал важным торговым пунктом на пути из Новгорода в Рязанские и Московские земли. Река Лама &mdash; это приток Шоши, впадающий в Волгу в её верховьях. А река Волошня является одним из притоков реки Рузы, впадающей в Москву-реку, которая в свою очередь является притоком Оки.&quot; (Википедия)</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_05.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_06.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_07.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Лучезарный Ильич!</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_08.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Посетили мы Волоколамский Кремль и краеведческий музей.</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_09.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Вот так Волок Ламский выглядел в древности:</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_10.jpg" /></p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_11.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Вид с вала Волоколамского Кремля на город</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_12.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Вид на Кремль</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_13.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Посетив музей мы отправились дальше, наслаждаясь просторными видами и быстрыми спусками.</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_14.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Маршрут оказался дстаточно интересным и разнообразным в смысле рельефа. Асфальт практически везде с минимальным ьрафиком. Грунтовые дороги тоже порадовали. На маршруте сть два брода. Один брод через реку Большая Сестра, вполне проезжаеммый на педалях, если включить пониженную передачу, второй брод&nbsp; пос ле деревни Чеблоково через речку Каменка.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>Буйгород</strong></p>

<p>Когда&nbsp; увидел это место, я вообразил что здесь когдато был древний&nbsp; город: почву для этойгипотезы дал рельеф местности и название этой деревни.</p>

<p>Позже я нашел информацию о Буйгороде в интернете: нынешняя деревня находится на месте бывшего города средневекового&nbsp;<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%BA%D0%BD%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%A2%D0%B2%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5">Тверского княжества</a>&nbsp;<em>Буйгород</em>. Он впервые упоминается в&nbsp;<a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/1497_%D0%B3%D0%BE%D0%B4">1497 году</a>. Город получил название от своего местоположения.&nbsp;<em>Буй</em>&nbsp;на старорусском языке означает&nbsp;<em>открытое высокое место</em>. Следовательно, Буйгород&nbsp;&mdash;&nbsp;<em>город на возвышенном месте</em><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%83%D0%B9%D0%B3%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4#cite_note-5">[5]</a>. (Википедия). Информации мало, более полную информацию надо искать в архивах.</p>

<p>На сегодняшний момент сохранились крепостные валы. И довольно крутые. Мы поднимались по дороге, которая шла в просвет в крепостном вале (возможно раньше там были ворота.</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_15.jpg" /></p>

<p>Буйгород почему-то ассоциируется еще с одним местом в московской области &ndash; деревней Буславль, которая сейчас заброшена. В Буславле есть что-то похожее на крепостные земляные валы, но они более старые и не так явно выделяются.</p>

<p>В отличии от Буйгорода, документального доказательство его городском статусе у деревни Буславль в прошлом я не нашел.</p>

<p>Все что можно найти о деревни Буславль сейчас в интернене это небольшая заметка в википедии: Буславль &mdash; деревня в Дмитровском районе Московской области, в составе сельского поселения Якотское. До 2006 года Буславль входил в состав Якотского сельского округа. По состоянию на конец 2014 года деревня запустела, остался один заброшенный дом. (Википедия).</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_16.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_17.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_18.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Еще одно интересное место &ndash; Деревня Чеблоково. Запомнилась крутым спуском, бродом и шикарной грязевой тропой вверх.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_19.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>В конце похода мы немного срезали маршрут по асфальту. Не проеденная нами грунтовая часть текже обещает быть тнтерсной. Теоретический трэк также выложен в конце поста, тк что если надумаете прокатиться по этому маршруту, рекомендую брать за основу именно теоретический трэк.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Несколько традиционных фото с забавными указателями.</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_20.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_21.jpg" /></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>Эта фото к вопросу о том как перевозить велосипед в электричке J</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><img alt="" src="http://drtg.ru/images/systemgallery/upload/1474560378_22.jpg" /></p>

<h2>&nbsp;</h2>

<h2>Ссылка на gps трэки</h2>

<p>&nbsp;</p>

<p>Скачать трэк: <a href="http://yadi.sk/d/ix2f3VtxvYsYP">https://yadi.sk/d/ix2f3VtxvYsYP</a> &nbsp;(в папке лежит реальный и теоретический трэки)</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><iframe frameborder="0" height="405" scrolling="no" src="https://www.strava.com/activities/608181506/embed/0ff80bdc52de3bc2c5e1fad1384867edbd58d9ac" width="800"></iframe></p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>

<p>&nbsp;</p>
